1. Añadir al PATH de bash el directorio donde se haya instalado 
el SDK de RTI.
2. Añadir al .bashrc la variable NDDSHOME que debe tener la ruta 
/dirRTI/ndds.4.5.d/

3. make
4. make -f makefile_HelloMsg_i86Linux2.6gcc4.1.1

** Hay que copiar la licencia de RTI en el directorio donde
están los ejecutables que se generan
